中央藉慘案修例 意在全面掌控港

中央藉慘案修例 意在全面掌控港

涂謹申

【拆局】中央透過釋法DQ議員並要求實施《國歌法》後，更借題發揮修訂《逃犯條例》，政界相信中央意圖貫徹對港的全面管治權。特區政府至今迴避中央在此事的角色，但全國港澳研究會副會長劉兆佳曾指修例「肯定有中央在背後支持才成事」，中聯辦主任王志民更公開警告香港不應成為國家安全「法外之地」，可見北京參與度極高；無論修例建議由中央提出、抑或特區政府主動獻媚，民主黨涂謹申認為修例若獲通過，特首林鄭應辭職明志。

相關新聞：湯家驊：外籍法官不會被京「買起」

林鄭助紂為虐

保安局突然建議修訂《逃犯條例》以單次個案式移交逃犯，涵蓋地方除台灣也包括中國及澳門，巧合的是民建聯同日立即與在台被殺少女的家屬見記者，支持修例討回公道，令外界質疑時機巧合，民主派議員朱凱廸等曾質疑港府與民建聯打龍通，藉慘案順水推舟打開司法缺口；政府一直以「堵塞漏洞」為由推動修例，卻拒設「日落條款」僅限處理此單一個案，連資深大律師梁家傑也質疑動機何在？

根據最新的世界正義工程法治指數，已與香港簽訂移交協議的國家不少排名極前，如芬蘭排第3、荷蘭排第5、香港則排16，但建議修例涵蓋的中國只排名75。

中、港兩地商議廿年都未能就移交協議達成共識，無非是因涉及公平審訊等大原則不能妥協，但政府突然建議修例，涂謹申直言對林鄭很失望，「23條起碼喺香港做（本地立法規管本地行為），呢樣嘢（修例）一做咗，我只能夠講佢（林鄭）做呢樣衰嘢，我百分之百不原諒；如果上面逼佢，當然即係話佢冇呢個guts話辭職」。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
湯家驊：外籍法官不會被京「買起」

下一則
下一則
民主黨擬派逾百人出戰區選

湯家驊：外籍法官不會被京「買起」
修例自毀長城 本地轉機可被移交涂謹申：港人隨時變孟晚舟

借呢單寶島殺人事件嚟開放最後一道門

一國兩制 挑

除咗革命仲有咩餘地

係人都知, 但無人理咁解

民主黨涂謹申認為修例若獲通過，特首林鄭應辭職明志。